有情緒病應唔應該同上司講

啱啱好衝動咁講咗，依家好後悔

主要係佢想俾啲好難嘅嘢我做，我同佢講應付唔理，我多幾下就失控話咗比佢知
份工係咪已經完咗

下個炒你

係真係情緒病定單純唔開心?

想死

咁你仲問應唔應該講?
應該問點收科

一直都好大壓力，今個月開始有手震同埋失眠

開始尋求緊幫助，有輔導員跟緊

真係唔知點。。。

去睇精神科醫生 佢就唔炒得你

你係老實人，將自己問題講比人知
可惜唔係個個上司/同事都係好人
好多都會表面話關心你，背後笑/屌鳩你麻煩

既然已經講佐，唔好諗咁多
做好自己就得

係咪應該搵個份工

你係噪鬱？

樓主有冇同輔導員傾呢個問題？

職場上切勿示弱
無人會可憐你
落井下石多

講完我都覺得自己太誠實

但係果下唔想搞灣佢檔野

應該係焦慮

未傾

做左幾耐先

一年到，我依家都覺得好大工作壓力

道理我係明，但係嗰一刻如果唔講又好似偷懶咁

公司同同事好好

有無睇醫生食藥

焦慮又唔會騷擾到佢嘅
你有你驚者
應該唔會炒你掛

完全明你講乜
btw有啲同事／呀頭都對人好好嘅
睇好唔好彩遇到

最近呢幾個星期先發，依家只係搵輔導員

唔知搵咩醫生好，主因工作壓力

唔使返工嘅時候會冇事似正常人，其他人會覺得我偷懶

工作只係生活嘅一部份
除非份工極高人工/極難搵，否則東家唔打打西家，not a big deal
你太緊張份工/人地點睇你，只會辛苦自己

改變自己心態，唔好咁care工作上嘅野，人會開心好多
視乎管理層/上司，一般公司賺大錢又唔會分比你，你努力工作都唔會夠識擦鞋果個同事升得快
Why so serious，把時間心機擺係另一度

其實如果你諗返轉頭 覺得嗰刻唔講就好似偷懶咁嘅話

姐係你應該諗返轉頭都冇覺得做錯到 至少嗰刻你係做緊你認為啱嘅決定

同埋你講嗰陣 你唔知你老細係點架嘛

既然都講咗 不如睇下之後點處理先啦 唔好糾結講唔講好

香港精神病唔當工傷

我係會緊張到返工嘅時候已經胃痛，成日坐唔定好想離開

為咗自己好， 係咪應該轉工？

睇咩環境啦
Friend底嘅唔使講
唔friend +惡做嘅一定要講
再提吓佢唔好諗住咁易炒到你

有白卡就點都講

拎左白卡先講

多謝你呀絲打
好多人都咁樣提過我，但唔知點解自己一做嘢就全程投入，而家投入到過咗火就變得好緊張好似間公司係自己開咁樣。。。極度傻仔

但有殘疾歧視條例

搵咗先 唔好得個諗字
冇野緊要得過身體

重經濟負擔

睇咗醫生，醫生話你係有呢個病先係有呢個病。
你而家未睇醫生根本唔應該上司講。

我明
你應該係勤力做野，多做野少說話嘅人
你會緊張人地點睇你同想盡力做好件事

你呢類員工其實係最好，可惜職場做事，仆街嘅人佔一半以上
一般公司，多說話少做事，識擦識搶功勞同吹大嘅人先上位

老生常談係人都識講，要靠你自己去領悟
我見過太多同食過太多屎，所以睇化了

放鬆點

睇到人好灰

你快啲睇醫生，一來為自己好
二來點知你上司會唔會問你攞證明

一陣佢用你個病黎造鳩你就大獲

現實咁睇 你都講咗 佢點諗佢既事
有咩咪上黎呻 連登雖然毒舌但總有人會聽會企你個邊

已經講咗先問應唔應該講正呀

因為你前面講到係想啲麻煩嘢唔俾你做，唔交證明又會唔會咁好死信你？

好似其他人話齋，有病唔炒得，單嘢隨時要同人事部講返。

你要開始搵工，呢啲嘢唔可以咁老實講，公司唔會唔睇諒仲會覺得你危害公司，下一個炒嘅係你機會大咗，做人同返工都唔可以太老實

好應該

好處:
炒你告佢歧視
做錯野佢驚你唔知會做咩 所以唔敢屌你

是咁的，其實好睇佢個人本身。
香港好多俾都有情緒病，
可你上司本身有，
可能佢屋企人/情人/朋友有，
所以佢可能會識得要體諒你。
但當然啦，視乎佢的經歷。

rip

下份工唔好講啦
呢份講左就見步行步
船到橋頭自然直

我成日覺得自己係現實世界遇到既人一般都幾有同理心

我諗你一開始決定得同佢講
或多或少都代表上司平時比你既印象係比到信心你？

工作只係生活嘅一部份
除非份工極高人工/極難搵，否則東家唔打打西家，not a big deal
你太緊張份工/人地點睇你，只會辛苦自己

recap 人生觀 清

真

上司：你大我呀！

政府工就係
香港勞工邊有保障。。。

有時我覺得啲人都係扮有同理心
當同事有病或者能力唔掂，表面上咪話唔緊要、關心下，實際上要做埋佢果份，人工又唔見幫佢袋埋，個心始終都有啲介懷。所以話，出嚟做嘢防人之心不可無，講嘢都要小心。

即係計黃藍
都三成人藍屍
所以唉
除咗
政府工
最好唔好同人講自己有情緒病

拎左白咭先講

疾病歧視

冇白卡你死硬

扮唔為意show張白卡
佢就唔敢搞你

樓主嗰啲擔憂應該控制唔到

公司角度，就算你無情緒病，但俾野你做做唔到都炒得

真係壓力太大到頂唔順的話，絕對應該講！
香港 甚至全世界 有情緒問題都係好普遍嘅事～

就好似你感冒，好攰，做唔到野，咁都會請sick leave／同老細單聲啦。
有情緒問題都一樣，係一個需要休息嘅合理原因～

同老細講，可能係會有少少尷尬，但係如果唔講嘅，自己又屈住屈住，到時對工作更大影響，就仲大鑊！
而家講咗，老細、同事都可以幫手安排下工作。

相信人性善良嘅一面啦。
大家成年人，正常嘅都識得體諒嘅。

最重要嘅係，你而家都已經面對緊個問題，接受緊輔導，咁慢慢就會好返～
所以而家同老細講，都係為咗好返做準備！

加拿大工作環境好d
香港都冇用

唔洗講 睇你個人平時都判斷到

如果你係政府工就好應該講
好多人扮痴線扮癲做少好多嘢or長期做hea位
如果私人工就RIP

我都試過 可能我唔好彩 最後老細只係會覺得你kam 搞到你嘅焦慮更加嚴重 最後都係辭職收場 佢唔郁你你都會擔心好多嘢 而且你講得都可能代表份工/人事未必適合你

反正都講咗 你都係頂唔住先講 你都冇辦法
船到橋頭自然直 東家唔打打西家囉 重組自己心態先 唔好太著緊 其實冇咩

最憎啲講嘢有骨嘅老細/同事 前上司就係咁 所以走得唔怨 舒服曬 最緊要做得開心同自願 所有嘢都係give and take嘅問題

係咪童年或少年過得唔開心？發生過一啲大事件令你耿耿於懷？

香港人邊個無精神病，不妨出黎比大家欣賞下

同你一樣 然後冇運行咗大半年 長期比老細用呢件事jer撚住

睇個上司份人點架姐

我試過有同事做到有情緒病，之後同上司講
最後上司批左2個月病假比佢休息下

樓主你有輔導員跟開的話就直接同佢傾啦

你唔講佢咪繼續逼傻你
健康最緊要
放心你冇做錯到
佢炒你都冇辦法
你遲早都做唔黎份工

講咗就講咗，都無咩嘅！
如果佢因為咁而歧視你，咁佢本身都好仆街，呢間公司唔值得留
加上你本來都覺得應付唔嚟，無理由硬食壇嘢㗎嘛，如果你拒絕而唔講原因，佢可能覺得你偷懶。所以講都合理嘅！唔好擔心太多，做好自己就得

希望樓主早日康復

唔應該
老細唔會想知
更加唔會體諒
只會想你完成工作

應該
如果做公務員

咁當下你上司有咩反應講咗啲咩

精神病又好
非精神病嘅病又好
你只要長期perform唔倒其實private sector都可以炒你
唔係講唔講原因嘅問題
係實際上你工作能力受影響

你不如諗諗點醫好自己先

老蟹即睇醫生攞醫生證明。佢夠膽炒你告鳩佢賠錢。

政府工唔怕講

有fd奶過嘢
唔小心透露咗睇緊精神科
個幾月之後被炒
話工作表現問題

有咩用
炒你嗰個可以求其用其他理由炒你
總之一句講哂
呢個世界無所謂同情心
只有偽善